波台黐線佬 反轉香港球迷文化

香港人普遍冷漠，對身邊的事漠不關心；口說愛港的人很多，但更多的都是「鍵盤戰士」。上周二亞冠盃東方龍獅對廣州恒大，香港場內場外都慘敗，一班自命「黐線佬」的球迷看不過眼，高呼真港迷站出來，希望出更多力改變香港球迷文化。記者：禤家民 攝影：陳善南

本地足球被指為「小眾娛樂」，於《高登討論區》參與本地足球討論的，不少都自嘲為「黐線佬」，加上體育台外號「波台」，幾位「高登仔」就成立了「波台黐線佬」球迷組織。骨幹成員James指：「2015年號召球迷進場觀看世盃外，支持香港隊，久而久之一班球迷繼續觀看本地波。香港人都喜歡英超、西甲等聯賽，看本地波就似是黐線佬，故我們稱自己為波台黐線佬。」孝仔補充：「我們打氣時較情緒高漲，不時夾雜粗口，亦是被稱為黐線佬的原因之一。」

「改變一代人齊聲打氣」
這班人的確是有點不正常，因為他們希望把香港球迷文化，甚至是普遍香港人的性格改變。「香港自己也不爭氣，沒有人可以幫到你，我覺得羞家。」這是孝仔在三場亞冠盃分組賽主場賽事後的感言，「我們正想盡辦法感染這一代人，甚至改變上一代人的觀看比賽習慣。長遠目標希望現場球迷以後會自發站立、叫口號打氣。」

氣勢輸恒大不服氣
孝仔這個想法黐線嗎？波台黐線佬坐言起行，立即舉行招募計劃吸納新血，孝仔指：「入場人數很重要，我們希望招募更多球迷進場。東方主場對恒大的亞冠賽事，有球迷賽後指自己在觀眾席大聲打氣，被周遭的球迷叫停。我們希望召集這班肯出聲打氣的球迷。」另外，他們亦希望透過計劃，找到可以幫助打氣團發展的人，「希望加大規模，絕對是因為對恒大一仗後有這個想法，有點不服氣，球賽輸掉已經慘，連氣勢也輸。」與另一港足打氣團「香港力量」不同，波台黐線佬不介意罵對手，不介意講粗口，但他們亦有底線。孝仔指：「普世價值要遵守，種族歧視和人身攻擊要盡量避免，亦不能影響球賽安全，以及危害球隊利益。亦盡量避免涉及到國家關係，如果是中港對戰，會以粗口攻擊，因為兩隊就如東方與傑志間的宿敵。」
一班年輕人想改變香港球迷文化想守衞自己的香港，為真正屬於香港人的足球付出。他們黐線？也許最黐線的，應該是對香港漠不關心，甚至盲目攻擊香港足球的人。
本報訊

Henry（左起）、孝仔、WingSze (15妹)、James與Santiago都希望喚醒香港球迷，可以熱情地為球隊打氣。

why冇蓋清你上報

個名唔出得街

蓋老母點會出唔到街

15妹好靚

左起milik, dost, 15 mui, 6日子, gary

想屌

Milk原來咁撚毒

15妹幾好樣

想儲口德換禮品 不講了

好人好姐,點會對意大利統一有興趣丫

15妹

正呀15妹

都話15妹D cup嫁啦，依家信啦

右一個樣有啲似大合照個條友

原來milik真人咁撚柒
好彩一早割左席

25

好撚on9呀仆街

蓋ching出賣手足有一手

肥閪

真肥

真係痴撚線

蓋ching why老屈禾😞

食少d啦

左二村短

煮屎食都吸收到營養

典解條女咁大份咁肥 對腳又咁粗 都穿咁短裙🤔

靜啦沙狗

問你自己

痴撚線講撚到真係我嚟咁樣

真係

心虛
一定唔係你啦

微胖女神